香港01：窒錯用中文名句 鄭錦滿寸黃之鋒「心哋差」

國泰日前宣佈大裁員，不少空姐面臨失業。前香港眾志秘書長黃之鋒前日在Facebook發文，指航空業在過去社運中有力出力，網民不應對被裁「手足」「落井下石」，表示「話到口中留三分」。不過帖文一出則遭熱血公民成員鄭錦滿批判對方用錯中文，直批對方「心哋差」。

國泰裁員後，數千名航空從業員隨之失業，引起不少網民熱議。事件發酵後，不少人批判「連登仔」落井下石，嘲諷被裁員工要轉行從事性工作。黃之鋒亦在社交媒體發文，批判有關言論。

他前日在Facebook轉載一帖文，指去年無論在社運中響應罷工，抑或運送「豬嘴」（防毒面具），航空業同路人一直有力出力，「有事手足，無事飛雞？對自己人就話到口中留三分啦」，直顯其對網民揶揄評論的不滿。

不過帖文一出，即遭到鄭錦滿狙擊，發文稱對方錯用中文，「之鋒哥學人主持公道，拜托先學好中文啦。『話到口中留三分』係咁用咩？你意思係連登仔冇講錯，只係唔應該咁坦白？」他指原句應是「話到口中留半句，理從是處讓三分」。事隔一天後，鄭錦滿再補充，指對方不是「中文差」，而是「心哋差」，火藥味相當濃。

支那01

屌你老味支那01

射撚滿有資格話人語水差咩
Pizz john us
背熟本基本法未呀柒頭

尋晚大肚婆件事，熱狗閪Billie ng 水晶姥姥把口賤到

熱狗粉絲page: 大肚婆屈黑警食死貓

而家真係 熱血+ 共狗 大力反對「黃色經濟圈」